［冷門乞食科］Poly Fashion 你問我答

有5個Stream

-Fashion Design
-Fashion Technology
-Fashion Retail & Marketing
-Knitwear Design & Technology
-Intimate Apparel & activewear

best 5收20分

想讀business,又鐘意名牌嘅可以試吓Fashion Retail & Marketing~

講住咁多先，有人問再答
anyway歡迎加入Fashion industry

我記得啲女TB好似幾正

食唔到

識食一定係食TB

利申返：唔係有異性冇人性既人

(路過) 識幾個係呢科，出咗嚟創業自己design衫 喺商場開舖賺到買樓

以上嘅，根本係fashion design人嘅夢想

真心想知，大慨讀咩

1）Fashion design
最熱門嘅stream, 整portfolio,畫衫,車衫,final year 行show

2）Knitwear design and technology
針織時裝設計,讀下針法，都要整portfolio同畫衫。但比起fashion design嘅範圍窄，仲要讀幾科technology。

3）Intimate apparel and Activewear
內衣+運動服裝設計

4）Fashion Technology
讀嘅內容例如係：研究布料質地，用乜嘢染料染布最好etc

5）Fashion Retail & Marketing （上年將retail同marketing合併咗做一個stream)

同普通bba唔同嘅地方係，依科主要集中喺討論Fashion brand, 例如名牌，H&M，ZARA...嘅營銷策略，市場動向，消費者行為etc 另外要學埋櫥窗設計，store planning, PR...

好似幾好讀咁，20分係咪穩

內部消息，3年都係best 5 20就收 (雖然個mean係21)

諗住擺係A1 希望入到

Fashion tech
20 grad
準備乞食

想讀fashion design?

夠冷門

Retail & marketing

讀fashion retail / marketing 嗰炸
畢業通常都唔係做返本行
讀書嗰陣係幾好玩嘅
出到黎通常都請純bba嗰啲先
同埋讀哩科啲人都比較跳脫
識好多出黎做youtuber/model/美容

DI升上黎收幾多GPA？
knitwear會唔會學用花織機/手搖機？
四年做幾多份作品/profo ？

DI fashion想讀完year2上黎

Hi 未來師妹/弟

同意
搵工嗰陣apply返fashion company大機啲
如果普通公司嘅marketing工，真係難入啲

好驚入唔到唔想再俾自己咁大期望希望到時見到你

我哋由year2 sem2先開始分stream
我諗做portfolio嘅數目唔會多過你哋
你哋專業好多
聽到好多人講year3 嗰陣俾DI升返上嚟嗰堆屈曬機
嚇到喊
我諗如果你想入year3 entry, gpa最好有3.3以上
如果year1 entry, 就過3.1啦
我覺得主要睇作品（如果你想入design stream
加油ching

另外可以留個tg, 俾你參考下knitwear讀啲乜course

你best 5 20 up?

20咋

我嗰陣都係想入hku ba, 不過差1-2分
於是碌咗入依科
開頭好唔開心（因為要讀紡織，覺得成件事好strange)
不過原來紡織只係佔咗2個course
pass咗之後就海闊天空
到year2 sem2
全部讀品牌related嘅business科
越讀越入迷
依家gpa都唔錯
亦收到大brand嘅intern offer
之後諗住入返hku讀sosci master
始終hku係一直以來嘅夢想
希望ching唔好灰心
有興趣可以留個tg
俾個course list你睇吓fashion business係讀乜

Ching好好人麻煩你真係想了解多啲tg:mongmehmongah

今年poly 5*=7 啱啱好best 5 20 好驚入唔到好想入

best 5 20 得
你想入邊個stream吖

Marketing

hi 未來師妹/弟

係吖
好易高gpa

希望未來見到你

睇樣，睇gpa
都多架
有LV, 有Kering 集團（Gucci)～

Hkcc 讀緊commu 想上fashion retail
Gpa 大概要幾多
Year 1 cgpa 3.11

聽講上年cut off係3.3~
加油啊ching 仲有時間追

我都唔知
利申：tshirt牛仔褲

Retail marketing通常grad左出路有咩努力first hon的話

出路方面大多係同fashion 有關嘅工作，例如fashion designer, 服裝採購, stylist, 櫥櫃設計又或者做fashion magazine嘅editor，PR and marketing, HR etc

公司方面，見到畢業生都入到lane crawford, celine, balenciaga, CK .... 等等嘅fashion company

Poly 都同好多fashion company合作，每一年summer 都會提供唔到嘅internship opportunities俾同學申請。

有唔少人去 美國 歐洲 等地方exchange 同 internship

想問Ching起薪點方面係點係咪真係咁乞米

盡量拉到上3.4 我hkcc 3.3x都等好耐食n手飯

你嚟緊year3？retail and marketing?

唔過20000

多數^

yup

hi 未來同學開學見～

多唔多人讀
Intimate apparel and Activewear

Samesame

唔好意思借個位嚟
紡織 功能組別 差兩個提名，有冇相關手足幫手？

[劭勸行動 Day 4] 面臨緊提名人人數不足嘅功能界别增至6個

樓主唔介意，又無咩特別 可唔可以pin依個？

如果唔計year3會入黎果d就12個🤔
計埋就30幾個

done

你邊個stream啊？如果IA就難啲，因為位少

想搵人學呢啲整個運動牌子好難搵

hi同學
本身aim high定求其去到一間就得？
如果aim high (UAL, Manchester)就要gpa 過3.5
利申：資料由prof提供

留tg

@piglett

你係本科生?

yes, 不過唔係讀IA

我都係aim UAL
IELTS有多個參考資料俾itc
如果你對手都係3.3幾，但佢冇ielts
咁一定收你先！

你出年apply tech stream senior entry?

幫你問緊相關人士有冇興趣創業
你等我一陣

可以加tg了解下

已叫佢哋加

睇吓競爭大唔大
普通嘅U 3.3應該夠做

讀下calculus?
又唔洗咁擔心嘅
exam有pp操
而且依家online teaching
可以open notes做啲take home exam

我都係year3 retail&mkt都想問下報exchange邊間u好同埋諗緊報唔報 ，驚疫情問題

今年應該少啲啊
身邊有幾個人withdraw咗，佢哋話廢事煩interview,反正都9成去唔到

可以報咗先啊～
邊間U好就睇下你想要chur嘅定hea嘅啦

聽tech嘅同學講
好多題目lec notes有得抄返
唔會好似business咁，又要apply theory,又要case studies

Tech 收左 year 3
係咪無可能再轉到 retail?
想做buy 多啲

打去office問下！！！！！！

想問嚟緊呢個sem佢pre assigned左果埋courses
Sem1係咪唔洗再reg

yes

啱啱收到email 話有興趣讀design既可以交portfolio無興趣唔洗交 咁我想讀marketing無交會唔會輸蝕比design嘅人

想讀marketing唔洗交portfolio
直接用dse分入
識得有人想讀design,交咗portfolio,但得19分,最後都係入唔到
而有人乜都冇交，20分入到
利申：冇交

純粹有啲擔心如果乜都唔交會輸比交嗰啲人
如果同分嘅話係咪會揀交嗰個

絕對唔會
portfolio只係用嚟分stream

唔該你 ching好好人

想問scholarship係咪去完之後就比番架

你指Li & Fung 定 HKSAR Reaching Out Award?

你指嗰18000蚊？

嗚乜原來係用嚟分stream
如果我到時想讀design stream但先前冇交portfolio俾佢仲有冇可能入到去讀㗎

我入左啦！

可以！
重新準備好一份portfolio
之後佢會叫你去interview (year1 尾）
interview pass—>入到design stream

Welcome

好！！！！！感謝解答

ching yr幾？

year4?

想問下fashion分5個stream每個都收分唔同？？
Fashion Design係咪最受歡迎
因為想入fashion design 我asso係business

九月升yr2 design jj 留名

design stream佢覺得你有talent就入得，識得有人唔過3都入到
retail and marketing 通常收40幾個（唔計non jupas), 不過都唔算難入，正正常常過3就得
technology就冇乜競爭，因為少人揀

會唔會有人入去時冇portfo/冇design開但讀咗一年後決定揀design嘅奇人？

點解係yr2？你non jupas？？

IA多唔多人競爭㗎
好想讀IA
講下d gpa可唔可以？？
同埋人數non jupas有幾多個左右

有！

都幾熱門架
過3啦
兼俾佢睇到你有心機
我都知係廢話😂😂😂
但真係冇乜攻略

人數收好少？

3.2算唔算穩
會整好個 portfolio

non ju有廿個左右啦

應該ok

你係non jupas?

係啊
我係讀business （asso）
會5會無咩機
要我yr1讀起

唔會冇機
你show到有passion就得
負責IA interview的prof好好人的
我哋有人唔過3，但show到自己好鐘意IA
prof都只係問下佢點去improve自己gpa
咁佢講到方法，承諾以後會俾心機讀
最後prof都俾佢入咗IA

thanks a lot!!!!
其實你係讀咩？？
我想問個畢業展係全班揀12個做得最好ge學生出黎做？
同埋portfolio 其實裡面要啲咩
因為網上ge information真係無乜
sorry啊 問左咁多問題

我係讀retail and marketing架
係呀，finalist先有得行show

portfolio可以包含：
1) 封面
2) content
3) preface
4) theme board
5) material board
6) colour board
7) outfit
8) challenges
9) conclusion
10) references

sorry啊 我又有野想問下
material board係物料放上去就OK？
colour 係特別嘅顏色？
outfit係關於自己都可以？如果我係IA就應該關於內衣？

material board 就講下你嘅collection會用乜材料～
colour board就講下你嘅collection會用邊啲顏色（全部要寫曬～
可以上google search下啲example~
outfit就設計內衣啦

設計方面要幾多套左右架
好驚少過人